% Created 2021-12-25 Sat 18:11
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{minted}
\usepackage[top=70pt,bottom=70pt,left=50pt,right=50pt]{geometry}
\usepackage{color}
\definecolor{blue}{rgb}{0,0.5,1}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=blue, citecolor=blue}
\usepackage{placeins}
\author{Adam Salwowski}
\date{\today}
\title{Sprawozdanie z Administracji Systemów Komputerowych nr. 11}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski},
 pdftitle={Sprawozdanie z Administracji Systemów Komputerowych nr. 11},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\newpage

\section{Wstęp}
\label{sec:orgef0acde}
Zadania wykonałem na maszynie wirtualnej z systemem operacyjnym \texttt{Windows Embedded 8.1 Industry Pro Build 9600}. Wersja używanego oprogramowania: \texttt{Cisco Packet Tracer 8.0}. Do połączenia niektórych obrazów użyłem narzędzi z pakietu \texttt{imagemagick}.
\section{Zadanie 1}
\label{sec:org25764b1}
\subsection{Zbudowany układ}
\label{sec:orgc107e17}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_1.png}
\caption{Zbudowany układ}
\end{figure}
\FloatBarrier
Aby móc połączyć \emph{R1} z \emph{R0} kablem \emph{Serial DTE} jak na pożyższym zrzucie ekran należy dodać moduł z wejsciami serial o nazwie \emph{HWIC-2T}. Przed dodaniem, należy wyłączyć router przyciskiem po prawej stronie urządzenia.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_2.png}
\caption{Router z dodanym modułem}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection{Wprowadzone komendy}
\label{sec:org6045e9c}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_cli.png}
\caption{CLI z wprowadzonymi komendami}
\end{figure}
\subsubsection{Do R1}
\label{sec:org153d845}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
hostname R1
interface fastethernet 0/0
ip address 10.0.0.1 255.0.0.0
no shutdown
exit
interface serial 0/1/0
ip address 20.0.0.2 255.0.0.0
no shutdown
exit
ip route 30.0.0.0 255.0.0.0 20.0.0.1
ip nat inside source static 10.0.0.2 50.0.0.1
interface fastEthernet 0/0
ip nat inside
exit
interface serial 0/1/0
ip nat outside
exit
\end{minted}
\subsubsection{Do R0}
\label{sec:org9dc5205}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
hostname R0
interface fastEthernet 0/0
ip address 30.0.0.1 255.0.0.0
no shutdown
exit
interface serial 0/1/0
ip address 20.0.0.1 255.0.0.0
clock rate 64000
bandwidth 64
no shutdown
exit
ip route 50.0.0.0 255.0.0.0 20.0.0.2
\end{minted}

\subsection{Skonfigurowane interfejsy}
\label{sec:orgc92e640}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_conf_pc.png}
\caption{PC's oraz Server}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_conf_r.png}
\caption{Routery}
\end{figure}
\FloatBarrier
.\newpage
\subsection{Ping}
\label{sec:org00380d4}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad1_ping.png}
\caption{Sygnał ICMP}
\end{figure}
\FloatBarrier
Operacja przebiegła pomyślnie.
\section{Zadanie 2}
\label{sec:org852be59}
\subsection{Zbudowany układ}
\label{sec:org9c69f75}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad2_1.png}
\caption{Zbudowany układ}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection{Wprowadzone komendy}
\label{sec:org9f1fb53}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./images/zad2_cli.png}
\caption{CLI routerów}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsubsection{Do R1}
\label{sec:orga0d49f1}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
hostname R1
interface fastEthernet 0/0
ip address 192.168.0.1 255.255.0.0
no shutdown
exit
interface serial 0/1/0
ip address 30.0.0.1 255.0.0.0
clock rate 64000
bandwidth 64
no shutdown
exit
ip route 0.0.0.0 0.0.0.0 serial 0/1/0
access-list 1 permit 192.168.0.0 0.0.0.255
ip nat pool test 50.0.0.1 50.0.0.5 netmask 255.0.0.0
ip nat inside source list 1 pool test
interface fastEthernet 0/0
ip nat inside
exit
interface serial 0/1/0
ip nat outside
exit
\end{minted}
\subsubsection{Do R2}
\label{sec:org6fccca6}
\begin{minted}[frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{text}
enable
configure terminal
interface fastEthernet 0/0
ip address 20.0.0.1 255.0.0.0
no shutdown
exit
interface serial 0/1/0
ip address 30.0.0.2 255.0.0.0
no shutdown
exit
ip route 0.0.0.0 0.0.0.0 serial 0/1/0
hostname R2
\end{minted}

\subsection{Skonfigurowane interfejsy}
\label{sec:org1b03892}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{./images/zad2_conf_pc.png}
\caption{PC's oraz Server}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{./images/zad2_conf_r.png}
\caption{Routery}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection{Testowanie NAT}
\label{sec:orgec83e95}
Uruchamiam na R1 debugowanie NAT.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=0.5\textwidth]{./images/zad2_debug.png}
\caption{Debug}
\end{figure}
\FloatBarrier
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=0.5\textwidth]{./images/zad2_ping.png}
\caption{Sygnał ICMP}
\end{figure}
\FloatBarrier
Operacja echo request adresu 20.0.0.2 przebiegła pomyślnie z hosta o adresie 192.168.0.2 (PC0).
\end{document}